+++
title = "命名空间绑定/解绑 PVC"
description = ""
weight = 4
+++

管理在机器学习平台中，与项目下命名空间绑定的 PVC（持久卷声明）资源，请求相应的持久卷，用于机器学习的数据管理功能。支持绑定多个 PVC。

**前提条件**

1. 绑定 PVC 前，在容器平台上创建 PVC。 

**操作步骤-绑定 PVC**

1. 登录平台，进入管理视图后，单击左导航栏中的 **项目**。

2. 在项目列表页面，单击要绑定 PVC 的 ***项目名称***。

3. 在项目详情页面的 **命名空间** 区域，在 **集群** 框中，选择项目下命名空间所在的集群。

4. 在命名空间列表中，找到要绑定的 PVC 所在的命名空间，单击对应的 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **绑定 PVC**。

4. 在 **绑定 PVC** 窗口，在 **PVC** 框中，选择一个要新绑定的 PVC。

	**说明**：在 **挂载路径** 框中，设置了外部存储挂载到容器文件系统的路径，初始路径为`/home/jovyan`，不能修改；选择 PVC 后，路径为 `/home/jovyan/{PVC 名称}`。
	
5. 单击 **绑定**。

**操作步骤-解绑 PVC**

1. 登录平台，进入管理视图后，单击左导航栏中的 **项目**。

2. 在项目列表页面，单击要解绑 PVC 的 ***项目名称***。

3. 在项目详情页面的 **命名空间** 区域，在 **集群** 框中，选择项目下命名空间所在的集群。

4. 在命名空间列表中，找到要解绑的 PVC 所在的命名空间，单击对应的 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **解绑 PVC**。

4. 在 **解绑 PVC** 窗口，在 **PVC** 区域，选择一个或多个要解绑的已绑定 PVC。

5. 单击 **解绑**。



